{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_022497",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "산낙지회"
    },
    "text": "生テナガダコ刺身 (산낙지회)\nタコは頭足類に属し、体長70cm、外套膜の長さ8cmであり、8つの腕を持っています。体は細長く、特に最初の腕が太くて長く、オスの3番目の腕は舌の形をしている交接腕です。体は卵の形をした胴体、頭、腕に分かれていて、胴体には心臓、肝臓、胃、腸、エラ、生殖器が入っています。タコは沿岸から深海まで広く分布しており、浅い海の石の隙間や泥の中に穴を掘って暮らします。このような環境で生活するタコは、困難に耐えて生きるために高品質のタンパク質を必要とします。 タンパク質は体内のストレスに耐え、スタミナを保つために重要です。タンパク質が不足すると性ホルモンの分泌も減少し、ストレスや性行為に対する耐性が低下します。タコは14.6%のタンパク質を含んでおり、その中には必須アミノ酸が多く含まれているため、他の食品と組み合わせることでタンパク質の補給が可能です。タコは低カロリーでありながら、コレステロールを抑制し、タンパク質、ビタミンB2、リン、鉄などの無機質成分が豊富に含まれているため、貧血予防にも効果的です。 さらに、タコには興奮剤であるタウリンが34%も含まれています。タウリンは日本帝国が第2次大戦末期の神風特攻隊員に興奮剤の代わりに与えたことでも知られています。また、干潟で育ったタコは柔らかくて淡泊な味があり、その味の秘密は、ベタインと呼ばれる成分にあります。生テナガダコを塩水に浸してほぐし、水洗いして水気を切ります。そして、生テナガダコを細かく切ったポテトを皿に盛り付け、油醤やチョップを添えれば、美味しい料理の完成です。",
    "QA": [
        {
            "question": "タコの体長はどれくらいですか？",
            "answer": "タコの体長は70cmです。"
        },
        {
            "question": "タコの腕の本数は何本ですか？",
            "answer": "タコの腕は8本あります。"
        },
        {
            "question": "タコの体の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "タコの体は細長く、胴体、頭、腕に分かれています。胴体には心臓、肝臓、胃、腸、エラ、生殖器が入っています。"
        },
        {
            "question": "タコはどのような環境で生活していますか？",
            "answer": "タコは沿岸から深海まで広く分布しており、浅い海の石の隙間や泥の中に穴を掘って暮らします。"
        },
        {
            "question": "タコの食事にはタンパク質が重要ですか？",
            "answer": "はい、タコの食事にはタンパク質が重要です。タンパク質は体内のストレスに耐え、スタミナを保つために必要です。"
        },
        {
            "question": "タコに含まれるタンパク質の割合はどれくらいですか？",
            "answer": "タコには14.6%のタンパク質が含まれています。"
        },
        {
            "question": "タコはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "タコにはタンパク質、ビタミンB2、リン、鉄などの無機質成分が豊富に含まれています。"
        },
        {
            "question": "タコはどのような効果がありますか？",
            "answer": "タコは低カロリーでありながら、コレステロールを抑制し、タンパク質や無機質成分を含んでいるため、貧血予防にも効果的です。"
        },
        {
            "question": "タコに含まれるタウリンの割合はどれくらいですか？",
            "answer": "タコには34%のタウリンが含まれています。"
        },
        {
            "question": "干潟で育ったタコの味にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "干潟で育ったタコは柔らかくて淡泊な味があります。その味の秘密は、ベタインと呼ばれる成分にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 418
    }
}